%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%% Kapitel 1: Einleitung, Problemstellung
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%
%  Gerüst:
%  * Version 0.11
%  * Skopp, Jonathan, jonathan.skopp@gmail.com
%  * Fakultät IA, TU Ilmenau
%
%  Für Hauptseminare, Studienarbeiten, Diplomarbeiten, Studium Generale
%
%  Autor           : Jonathan Skopp
%  Letzte Änderung : 10.05.2019
%

% Hier ein paar Abkürzungen, die ins Abkürzungsverzeichnis
% übernommen werden sollen. Die Buchstaben der Abkürzung können
% in eine \markup{}-Schachtelung geklammert werden, damit sie
% im Verzeichnis besser lesbar sind.
%\nomenclature{WWW}{\markup{W}orld \markup{W}ide \markup{W}eb}

\chapter{Erklärungen}
\section{Dystopie}
Eine Dystopie bildet in der Wissenschaft das Gegenteil der Utopie. Es ist folglich eine Handlung (meist fiktional) mit einem schlechten Ausgang. Die Gesellschaft in einer solchen Dystopie hat sich nicht wie in einer Eutopie zum Besseren entwickelt, sondern vielmehr zum schlechteren hin. 	



\section{Künstliche Intelligenz}
Künstliche Intelligenz ist das Gebilde und die dadurch resultierende Möglichkeit eines humanoiden Wesens, durch elektronisch Bauteile das Verhalten des menschlichen Gehirns zu imitieren um so eigen abstrakt denken zu können und so eigene logische Resultate herausfinden zu können. Folglich bietet eine Matrix aus digitalen Neuronen die Grundlage der künstlichen Intelligenz. Welche selber kein Objekt oder Tätigkeit ist sondern letztendlich ein Zustand in der sich eine Maschine befinden kann um eigenständig denken zu können.

\section{Turing Test}
 Der Turing Test ist eine Möglichkeit zu entscheiden, ob das vorliegende Subjekt eine menschliche oder eine künstliche Intelligenz ist. Durch geschicktes Fragen kann herausgefunden werden, ob mit der Maschine oder einem Menschen kommuniziert wird. 

\section{Nier:Automata}
Nier:Automata (im Folgenden "Nier" genannt) bildet die Grundlage der hier vorliegenden Hausarbeit. Nier ist ein Action basiertes Videospiel, welches im Jahr 11945 spielt. Folglich hat sich die Welt sehr stark verändert und künstliche Intelligenzen mit Emotionen in Menschenform bilden die Grundlage der Charaktere. 



